# Тестовое задание компании Decart
___

* [Задание](#markdown-header-1)
* [Работа с приложением на локальном сервере](#markdown-header-2)
    * [Установка и подготовка приложения](#markdown-header-21)
    * [Создание переменной окружения для токена и проверка аутентификации](#markdown-header-22)
    * [Тестирование приложения](#markdown-header-23)
* [Описание API](#markdown-header-3-api)
* [Демо-приложение](#markdown-header-4-)


## 1. Задание
___
Необходимо реализовать сервис со следующим функционалом на Ruby on Rails.

* В базе данных (желательно применить Postgresql) должна быть таблица **currency** c колонками:

| название | значение |
| -- | -------------- |
| id | первичный ключ |
| name | название валюты |
| rate | курс валюты к рублю и соответсвующая модель |

* Должна быть Rake таска для обновления данных в таблице currency. Данные по курсам валют можно взять отсюда: [http://www.cbr.ru/scripts/XML_daily.asp](http://www.cbr.ru/scripts/XML_daily.asp)

* Реализовать 2 REST API метода:

 `GET /currencies` — должен возвращать список курсов валют с возможность пагинации

 `GET /currencies/:id` — должен возвращать курс валюты для переданного id

* Ответ должен быть в формате JSON.

* Наличие тестов обязательно.

* API должно быть закрыто bearer авторизацией.
## 2. Работа с приложением на локальном сервере
___

### 2.1. Установка и подготовка приложения


Склонируйте репозиторий

```
$ git clone https://grmnga@bitbucket.org/grmnga/decart_test_assignment.git
```

Перейдите в папку приложения

```
$ cd decart_test_assignment
```

Установите гемы

```
$ bundle install
```

Создайте базу данных и выполните миграции

```
$ rails db:create db:migrate
```

Запустите задачу загрузки данных о курсе валют

```
$ rake setup:seed_currencies
```

### 2.2. Создание переменной окружения для токена и проверка аутентификации

Токен можно задать командой `export SECRET_TOKEN=<секретный токен>` через терминал или добавив эту строку в конец файла `~/.bashrc`

После этого всё будет готово к работе и можно будет запустить приложение

```
$ rails s
```

Протестировать аутентификацию можно с помощью утилиты curl. Если всё настроено правильно, то следующая команда вернет информацию о курсе валют.

```javascript
$ curl -H "Authorization: Bearer <ваш секретный токен>" localhost:3000/currencies
[{"id":35,"name":"Австралийский доллар","rate":"57,3482","created_at":"2021-04-01T18:46:40.276Z","updated_at":"2021-04-01T18:46:40.293Z"},
{"id":36,"name":"Азербайджанский манат","rate":"44,6188","created_at":"2021-04-01T18:46:40.328Z","updated_at":"2021-04-01T18:46:40.336Z"},
{"id":37,"name":"Фунт стерлингов Соединенного королевства","rate":"104,5383","created_at":"2021-04-01T18:46:40.350Z","updated_at":"2021-04-01T18:46:40.358Z"}....
```

Та же команда, но без указания заголовка запроса вернет ошибку *HTTP Token: Access denied*

```javascript
$ curl localhost:3000/currencies
HTTP Token: Access denied.
```
### 2.3. Тестирование приложения

Для запуска тестов выполните команду

```
$ rspec spec
```

Набор тестов проверяет статусы запросов, формат возвращаемых значений, работу пагинации и корректность возвращаемых данных. Для подробного описания тестов используется флаг -fd

```
$ rspec spec -fd
```

## 3. Описание API
___

Приложение реализует следующие запросы:

| Запрос | Возвращаемые данные |
| ------ | ------------------- |
| GET /curencies | возвращает все объекты currency |
| GET /curencies?page=x | реализует пагинацию, возвращая 10 объектов currency, где x - номер страницы |
| GET /curencies?page=x&per=y | реализует пагинацию, возвращая y объектов currency, где x - номер страницы |
| GET /currencies/id | возвращает объект currency с заданным id |

Все ответы возвращаются в формате JSON.

Для работы с API необходимо указать в заголовке запроса токен, установленный в переменной окружения на сервере приложения.


## 4. Демо-приложение
___

Демо-приложение расположено по адресу [https://decart-test-assignment.herokuapp.com/](https://decart-test-assignment.herokuapp.com/)


Для работы с API демо-приложения необходимо указать в заголовке запроса токен `c2VjcmV0X3Rva2Vu`.

Получить все курсы валют

```
$ curl -H "Authorization: Bearer c2VjcmV0X3Rva2Vu" https://decart-test-assignment.herokuapp.com/currencies
```

Получить вторую страницу результатов (по-умолчанию, 10 элементов на страницу)

```
$ curl -H "Authorization: Bearer c2VjcmV0X3Rva2Vu" -d 'page=3' -G  https://decart-test-assignment.herokuapp.com/currencies
```

Получить третью страницу результатов (при разбиение результата запроса по 5 элементов на страницу) 

```
$ curl -H "Authorization: Bearer c2VjcmV0X3Rva2Vu" -d 'page=3&per=5' -G  https://decart-test-assignment.herokuapp.com/currencies
```

Получить элемент с id = 10 (Датская крона)

```
$ curl -H "Authorization: Bearer c2VjcmV0X3Rva2Vu" https://decart-test-assignment.herokuapp.com/currencies/10
```